# Renegerative Cooling Method - Rocket Nozzle

Το συγκεκριμένο προτζεκτ ειναι το nozzle ενος πυραυλου που ψύχεται με Regenerative Cooling. Έχει δοθεί λίγη βαρύτητα στο τμήμα όπου το καύσιμο εκτοξέυεται στο combustion chamber, ενώ περισσότερη στα κανάλια γύρω απο όλα τα τμήματα της κατασκευής στα οποία το ψυχρό οξειδωτικό που εισέρχεται απο το πλαινό tube απορροφά θερμότητα απο τα τοιχώματα του nozzle και εξέρχεται θερμό απο πάνω. Με αυτόν τον τρόπο αποτρέπεται η αύξηση της θερμοκρασίας του nozzle σε τέτοιο βαθμό που κάλλιστα θα μπορούσε να το λιώσει. Επιπλέον παρατηρούνται κάποια rings γύρω απο την εξωτερική επιφάνεια του. Παρά το γεγονός οτι συνήθως χρησιμοποιούνται σε άλλες μεθόδους ψύξης, όπως σε αυτη με radiating materials, είναι σύνηθες σε πυράυλους να συνδυάζονται μέθοδοι ψύξης και χαρακτηριστικά τους. Ουσιαστικά, τα προσέθεσα διότι η χρήση τους περιορίζουν το nozzle στις αρχικές του διαστάσεις και δεν το αφήσουν να διασταλεί. 

Γενικά, τα κανάλια που αναφέρθηκαν σχηματίζονται απο 26 "ribs" , με δύο διαδοχικά ribs να απέχουν 3 φορές το πάχος τους. Κάνοντας section analysis και πλησιάζοντας την περιοχη του throat, η οποία καταπονείται πολύ, παρατηρούμε οτι τα κανάλια αυτά έχουν σχήμα παραλληλογράμμου, όπου ο λόγος ύψους πλάτους είναι τέτοιος ώστε να ευνοεί την αποτελεσματικότερη μεταφορά της θερμότητας στο αέριο. 

Ως γνωστόν στην μέθοδο του regenerative cooling, το αρχικά ψυχρό αέριο που είσέρχεται στα κανάλια απο το πλαινό tube εξέρχεται απο πάνω θερμο με υψηλά θερμοδυναμικά χαρακτηριστικά, και ύστερα συνήθως εισέρχεται κατευθειαν στο combustion chamber, πράγμα που σημαίνει οτι τα οφέλη της συγκεκριμένης μεθόδου είναι αρκετά.

Παρά το γεγονός ότι το συγκεκριμένο προτζεκτ έχει περιθώρια βελτίωσης, αποτυπώνει ικανοποιητικά την εφαρμογή της μεθόδου regenerative cooling στο nozzle ενος πυραυλου. Σκοπός ήταν να παρουσιαστεί το πώς εφαρμόζεται η μέθοδος αυτή και τι μορφή θα αποκτήσει το nozzle ουτος ώστε να υποστηρίζει αυτή την μέθοδο ψύξης. Το αποτέλεσμα είναι ενα συμπαγες body. Συνισταται η χρήση section analysis στο xy επίπεδο για την διευκόλυνση της μελέτης της γεωμετρίας.

> Ulas, A., & Boysan, E. (2013). Numerical analysis of regenerative cooling in liquid propellant rocket engines. Aerospace Science and Technology

> Marchi CH, Laroca F, Silva AF, Hinckel JN. Numerical solutions of flows in rocket engines with regenerative cooling. Numerical Heat Transfer

> The Best Book on Rocket Propulsion: Sutton, George P., and Oscar Biblarz. Rocket propulsion elements. John Wiley & Sons, 2016.